流連深圳 夫沉迷「食雞」遊戲

2018年05月10日

流連深圳 夫沉迷「食雞」遊戲

■孖B爸爸據稱沉迷俗稱「食雞」的射擊遊戲《絕地求生》，以致不理妻兒。

【本報訊】沉迷打機不理妻兒的年輕爸爸，據稱最喜歡俗稱「食雞」的《絕地求生》遊戲（簡稱PUBG）。

「食雞」去年由南韓推出，屬多人網上「大逃殺」式射擊遊戲，有手機、電腦版本。玩家在荒島混戰，互相追殺，由於贏家會見到畫面一句「Winner Winner，Chicken Dinner」（今晚有雞食），所以本港玩家俗稱這個遊戲為「食雞」，但這遊戲亦被指鼓吹血腥暴力，以及要長時間作戰，易令人沉迷。

世衞研「遊戲障礙」列疾病

深圳皇崗有網吧店員笑稱，港人通常放工才北上打機。他指港人通常會選最貴收費，即每小時9元人民幣的電腦玩「食雞」，因較流暢。旺角網吧及快餐店同樣有不少學生哥玩「食雞」，他們表示該遊戲是近期最吸引，但稱只當娛樂，不會影響學業。

精神科醫生曾繁光稱，曾有研究指百分之五人口因基因令他們容易行為成癮，如日以繼夜打機，重複尋找滿足感或失敗感，以致放棄生活責任，而醫學上暫未當成癮為疾病。不過，有指世界衞生組織正研究將「遊戲障礙」（Gaming disorder）加入國際疾病分類。

東華三院心瑜軒預防及治療成癮綜合服務中心主任陳美璐博士指，就沉迷網上打機而求助的個案，單是今年首4個月已有148宗，佔去年全年求助個案近六成，且有年輕化趨勢，最小只得9歲。她鼓勵巿民若面對生活困難，尋求家人及社區支援，或致電心瑜軒求助熱線28271000。

■記者劉柏麟、廖怡德

上一則
怪責家姑 媳婦賭氣稱要離婚

下一則
好老闆車禍亡 肇事司機須賠千萬

怪責家姑 媳婦賭氣稱要離婚

【孖B冇人理】案情峰迴路轉 祖母自爆報假案激走新抱

涉遺孖B尋夫 17歲媽媽保釋奶奶哭訴報警欲懲不肖子「我害咗新抱」